Üks tuhat üheksasada kahekümnendamal aastal Oktobri kuu kahekümne kuuendamal päewal ilmus Laimjala walla hoolekande kohtusse Laimjala walla kodanik Ewdokia Johani t. Käo sünd. Estorn ja awaldas et tema soowib oma waranduse üle tõstamenti teha mis järgmine on: peale minu surma pärandan oma liikuwa waranduse, mis on Laimjala wallas, Audla külas, Kalju (Künka) wabat platsi peal, nagu wabadiku elatis maja ühes kõige sääl olewa maja kraamiga minu lihase tütre Melania Jakowi t. Lodi´le sünd. Käo, kuna teistel minu sugulastel minu waranduse kohta mingisugust pärimise õigust ei ole, selle wastu on minu tüttar Melania Lodi mind wahete wahel awitama kohustatud ja peale surma mind maha matma kuna ta ka minu noorema tütre surnud Maria Lodi alahealist poega waest last Wassili Lodi´t wõimalust mööda awitama peab.
Ewdokia Käo kirjaoskamata, kirjutas alla tema eest tema palwe peale alla: J.Neggo [allkiri]
1920 a. Oktobri kuu 26 päewal Laimjala walla hoolekande kohus tunnistab sellega, et see suusõnaline tõstament mis on tehtud Laimjala walla kodaniku Ewdokia Johani t. (Pärti) Käo poolt on kirjutud akti raamatusse esimisse jaosse No 5 all, siin juures peale testamenti ette lugemise oli Käo sellega rahul ja et ta ise kirjutada ei mõista siis kirjutas tema palwe peale alla Laimjala walla kodanik Johannes Willemi p. Neggo, ühes sellega tunnistab kohus et testamenti tegija Käo on selge mõistuse ja täie arusaamisega. Maha kriipsutud "Pärt".
Hoolekande kohtu Esimees A. Anupõld [allkiri]
Sekretäär A. Käo [allkiri]
